做人有目標 興趣 計劃嘅入嚟

由細個開始 就比人灌輸要入大學嘅思想
好啦 中學初中高中都努力讀書 成個生涯都好俾心機
為左入u而努力
然後今年成功入左
入到先發覺入u係我唯一嘅目標
但係並唔係我嘅夢想 唔係我所想嘅
好似係為左滿足父母老師嘅期望而做嘅
到依家入左 我真係無哂方向 唔知自己嘅目標
唔知自己做緊咩咁 好迷失
有無人可以教我點改變
我唔想咩都聽哂人講 好似執行命令咁
無左自己思想
真係好羡慕同欣賞有目標夢想嘅人

我盡力嘗試表達自己嘅感覺
希望有人明

我都係冇目標嗰類人
由細到大寫我的志願 每次都係鳩寫 根本冇嘢想做
興趣就係打機睇書聽歌
依家yr2 目標就係拎高GPA
將來想做咩都唔知 但係希望可以環遊世界
咁樣應該都算有啲動力

印象中好似無 定唔記得寫過我的志願
我連拎高gpa嘅慾望都無
只係想快快脆讀完
諗起第時要返工都覺得做人好無趣
不過旅行的確可以令我有返少少動力
呢刻我覺得自己好差

追緊夢想心攰到仆街
原來堅持係咁難..

咩夢呀？

次次都寫警犬醫生消防員 但其實冇一樣想做
最好就係乜都唔洗做
拎高gpa係為咗去exchange 但係諗到一去就用曬全部積蓄就覺得好頹
(最撚慘係用曬都唔知夠唔夠比)

有夢咪好 冇夢想真係日日生存唔知做乜鳩

大學一街人好似你咁

咩夢想都無緊要
最重要係你要用時間努力同犧牲
不斷跳出comfort zone 迫自己進步
仲可能攞唔翻想要既回報
喱下先攰

唔夠比咪省啲用囉
去exchange 起碼都拎到經驗 試到新野 挑戰自己
好過係香港唔覺唔覺用哂啲錢
但又唔知自己做過啲咩呀 係咪先
想去邊exchange 呀？

我知呀
就係唔想咁梯繼續落下咋嘛
我諗唔止大學 香港甚至全球都好多添

本身想去歐洲 但係洗費太高
可能揀日本

要加油呀
撐你 唔係就會變到我咁
你諗下當你成功完成左自己嘅夢想
你會好慶幸自己無放棄 你會覺得值嘅
攰就抖下 抖完要繼續 但千祈千祈唔好放棄
不經一番寒澈骨，焉得梅花撲鼻香
要經歷過辛酸 先會令你覺得你得到嘅一切係可貴架嘛